長遠黎睇，分裂既中國一定理想過統一既中國

中國發展到今時今日仍然迷信大一統就知有幾失敗，正正因為呢種咁落後既思維，嚴重禁錮國民思考能力，同時造就一個又一個無賴流氓，令中國管治難度進一步提升⋯⋯

難度之一：人種太雜，地方過大。秦漢以後，征伐兼併，漢人討胡，胡人侵漢，屢戰不止，無賴流氓各自為天命自圓其說，到了後來，人種越征越雜，地方越征越大，為了野心，貪戀前朝留下的土地，人心不足蛇吞象，結果就是無盡的征伐拖垮自己，這源於甚麼？大一統而已⋯⋯

難度之二：為維穩，為所謂的面子工程，嚴重破壞自上而下的行政架構。先秦以前，一直是貴族式的地方自治，一個地方亂不會亂及其他地方，一個政府為害終究只在一地為害；相反，秦漢之後中央大多以天朝自居，以維繫國家統一為大前提，這些面子工程往往影響到關乎民生的政策，各司各部因此染上虛榮之風而漠視實利，積弊難返之下政府便亂了。中央一亂，其害遍及全國乃至崩潰，這又是為甚麼？禍在大一統而已⋯⋯

難度之三：國民求穩、求統、不求進步、不思進取。這就是歐美與中國最大的分別了。在統一環境下，國民求穩思安，又怎會有競爭進步之心？遠觀之戰國，近驗之歐洲，無不百家爭鳴，各行各業，皆出大才。國民思想封閉落後，究其因由，還是大一統⋯⋯

為左滿足大一統呢種垃圾思想，中國人寧願浪費大量人力物力，五千年一直就係維穩，中國想真正強大簡直難如登天，真心講句，老莊既小國寡民先係治國正道，戰後歐洲恢復得快已經係明證。

但當分裂左既中國入面其中既一啲小國發展到咁上下繁榮，就會心思思想入侵其他小國

呢樣野又係大一統思想作祟⋯⋯

以國家安全 保護自己力量黎講 我認為大一統國家比較有實力同資金去投放係軍事

小國家賺得幾多錢 買得幾多架飛機？

歐洲恢復得快係有人幫佢姐 大一統唔係問題 唔以帝國自居的大一統先係問題 明明以「漢人」為核心 又要追求共融 但又唔接受移民

以前歐州都亂到九彩，為利益為資源都會打到九彩，但係就唔會統 一，好神奇

因為歐洲比較重視民族自決，雖然出左幾次帝國統一，但每個民族都保留到自己既文化.....

春秋戰國都係亂到七彩，如果唔係秦始皇乜都統一晒，由文化上消滅各國，中國好有機會發展成歐洲模式

我搵梁啟超直接答你

「夫一國有新式鎗炮出，則他國棄其舊者恐後焉。非是不足以操勝於疆場也。一廠有新式機器出，則他廠亦棄其舊者恐後焉。非是不足以求贏於闤闠也。惟其然也，故不徒恥下人，而常求上人。昨日乙優於甲，今日丙駕於乙，明日甲還勝丙。互相傲，互相妒，互相師，如賽馬然，如鬥走然，如競漕然。有橫於前，則後焉者自不敢不勉；有躡於後，則前焉者亦不敢即安。此實進步之原動力所由生也。」